---
author: krm
created: 2018-10-14
---
![se]
# Vi ska titta på grundläggande kommandon för att läsa filer

  * De	 är kommanodn för att får utskrifter, oftas ifrån filer, i en terminal.
  * De är kommandon borde räcka för de flesta tillämpningar som du kommer stöta på.
  * Kommandona vi tittar på här är *echo*, *cat*, *head*, *tail* och *more*.





